---
title: 117 - Procedimento de recompilação do Kernel
tags: [Import-255a]
created: '2021-06-13T12:49:51.041Z'
modified: '2021-06-13T12:51:59.693Z'
---

---
title: 117 - Procedimento de recompilação do Kernel
created: '2021-05-10T21:05:15.872Z'
modified: '2021-05-10T21:32:04.290Z'
---

# 117 - Procedimento de recompilação do Kernel

/usr/src --> fontes de kernel

link www.kernel.org

tarball

tar -Jxpvf arquivo

no minimo 4gb de espa

apt install fcc g++ libc6-dev libncurses5-dev bin86 make bison flex libss1-dev libelf-dev

vi .config

CONFIG_SYSTEM_TRUSTED_KEYS --> remover qualquer coisa que tem nas chaves

make menuconfig

kernel hacking
compile the kernet with debug info --> desmarcar



make menuconfig

make defconfig --> cria .config

ls /lib/modules/moduloversao

cp /boot/config .config

make old config

make clean

time make -j 1 --> numeros de kernel pra compilar o kernel

make modules_install

make install

update-grub
